大家點睇香港呢個地方

我想搜集生活係香港既人對香港既睇法
咩方面都得 經濟 政治 教育 音樂 生活方式 文化 .....更多
大家討論下曠闊下視野

純粹因為我係一個小廢青
有時覺得世界好大自己好似井底之蛙
睇唔清好全面既野 而呢個世界往往係環環相扣 互為因果

咁講下我對香港既睇法
因為我比較鍾意音樂
所以我從音樂既角度去講

我發覺香港好少人真係會去睇本地band show或者音樂節
或者好似比較少主流渠道去比香港人認識本地或外國唔同類型既音樂
又或者香港人其實冇興趣去認識
當然香港地方細人口唔算好多 都明白好難做到好多人都識
但由某d樂隊曲風一轉pop 就好多人識
其實都見到香港人係會聽音樂
但好侷限係pop個到
其實香港都有d唔錯既樂隊
但依家好似唔玩主流pop就紅唔到冇人識咁
而冇人識 就冇show出 冇show出就維持唔到樂隊營運
或者樂隊成員好難可以全力做音樂 通常有其他工作
同埋依家連表演場地都比政府打壓 真係好慘
其實香港既音樂就好似入左個死胡同咁
要出名 個出口一定係pop
而呢d生態都係一個循環
樂隊組成初期 有heart 想做自己音樂
做完 冇人識 入不敷支
再做 可能有兩個可能性
1. 堅持自己風格
2.玩pop
但係香港堅持自己風格真係不見天日
而你依家見到浮上水面既香港band有冇一隊唔玩pop？

其實唔係話pop就唔好
我都會聽pop歌
但我唔會日日食豆腐火腩飯
同樣地 pop唔應該係唯一既選擇

其實講到尾 香港依家既音樂生態 比較K型
一d簽約樂隊會爲迎合香港人市場去刻意作一d pop歌 當然未必係咁 可能佢地好鍾意 pop 冇問題
但究竟有冇辦法令一隊唔pop既樂隊成為主流？
可能真係要從教育聽眾入手 宣傳多d唔同類型音樂令個市場做大d先有得發展
而我覺得呢樣嘢其實你同我都做得到
唔一定靠主流媒體
所以如果你地係鍾意音樂既人
我想拜託大家一件事 好簡單

我會推薦我自己聽過覺得唔錯既本地樂隊比大家 希望你地得閒聽晒佢 當比一個機會香港音樂 比一個機會身為聽眾既我地 有多d選擇 我知道咁樣做作用唔大
香港一d比較地下既音樂 並唔會因為一個post 而突然好多人識 但我想試下為呢個音樂生態的演進 作出微小既一步 OK？ 準備好未？

排名不分先後風格 （部分樂隊已經散band）

Whence He Came
戳麻 Chock Ma
Qollision
Acting we Acting
小紅帽
stereo is the answer
Chochukmo
Prune Deer 話梅鹿
tfvsjs
SOUL OF EARS
Seasons for Change
Ignite the Hope
逆流
the sulis club
DeepInside
Instinct of Sight
鐵樹蘭
Maniac
怒人
Jason Kui
Tri-deuces
King Ly Chee 荔枝王
PHOON
Andy is typing
Stranded Whale
Modern Children
意色樓 AN ID SIGNAL
及時雨 RAIN IN TIME
GDJYB 雞蛋蒸肉餅
Evocation HK 招魂
Underklot
if time reversed
Prayforme
The Priceless Boat
鬥牛梗
NastyDudes

因為太多...絕對會打漏
基本上youtube 打個名加HK就一定有
如果你地聽完覺得好野黎 請起碼係你地fb到share／介紹你朋友其中一隊
呢個都算係一個實驗 睇下會唔會有一個漣漪效應

第一次認真post野 可能好亂 希望大家唔好介意

都係早d訓

你個list我聽過3隊band
deepinside
逆流
鐵樹蘭
雖然講就講係非主流，
但係聽黎聽去都係得heavy metal,
可以話係band既另一種主流，
如果話pop係迎合主流market既話
heavy metal就係迎合underground而制造出黎既非主流既主流，
可能我見識少，唔知除左metal ，香港band仲有咩style?

哇 呢個post好耐lo

其實好多 有math rock、民謠、alternative rock、Hard rock、reggae都有

tfvsjs、觸側毛、意識樓、Sensi lion